# Домашнє завдання 2


## Завдання 1

Створіть клас Editor, який містить методи view_document та edit_document. Нехай метод edit_document виводить на екран інформацію про те, що редагування документів недоступне для безкоштовної версії. Створіть підклас ProEditor, у якому цей метод буде перевизначено. Введіть ліцензійний ключ із клавіатури і, якщо він коректний, створіть екземпляр класу ProEditor, інакше Editor. Викликайте методи перегляду та редагування документів.

## Завдання 2

Опишіть класи графічного об'єкта, прямокутника та об'єкта, який може обробляти натискання миші. Опишіть клас кнопки. Створіть об'єкт кнопки та звичайного прямокутника. Викличте метод натискання на кнопку.

## Завдання 3

Створіть ієрархію класів із використанням множинного успадкування. Виведіть на екран порядок вирішення методів для кожного класу. Поясніть, чому лінеаризація даних класів виглядає саме так.

## Завдання 4

Створіть UML-діаграми до завдань 1, 3 та 7. Збережіть їх у форматі *.uml.

## Завдання 5

Використовуючи код example_10, створіть декоратор @staticmethod для визначення повноліття людини в Україні та Америки.

## Завдання 6

Використовуючи код example_10, створіть декоратори @classmethod для формування переліку об'єктів, які підрахують кількість повнолітніх людей в Україні та Америці.

## Завдання 7

Створіть ієрархію класів транспортних засобів. У загальному класі опишіть загальні всім транспортних засобів поля, у спадкоємцях – специфічні їм. Створіть кілька екземплярів. Виведіть інформацію щодо кожного транспортного засобу.

